[垃圾公司系列]雪糕店

常言道，人多自然口雜
作為一間企業的顧主，如何監管店舖的正常運作之餘，亦同時唔會令員工感到氣餒?

話說從朋友口中得知，某某雪糕店只請女職員，唔難想象有爭風呷醋之事，尤其有外來厹吼住班女員工

而該公司每每的處理手法不外乎搵人做餌化解，又或者抹黑厹等等。

我聽後不禁稱奇，何解不正正經經灌輸員工，工作時工作的正確態度?

朋友說，唔work

他續稱，如員工不聽話，店舖的應變方法將變本加厲，如增加工作量，單機處理收發貨等。

我聽後只能嘆一句，深感此非解決方法，亦可能是無法長期留得住員工的原因。

今天我

間間公司都係咁嫁啦，賣杯雪糕又唔係技術性勞工，你唔做大把人做得黎。啲女又唔係高學歷，有幾好管理制度都唔會管得掂。

同埋比仔溝都要公司管？